城大女聯合國演說 揭港警性暴抗爭者：我們對這土地的愛會戰勝恐懼

學界代表邵嵐在聯合國會議上力陳香港警隊濫權，要求聯合國保護香港人。彭碧珊攝

「我們在香港的民主運動已連結了各個世代，我們對這土地的愛，將會繼續戰勝恐懼。」大專學界國際事務代表團「IAD」於日內瓦開展第二日國際游說工作。學界代表之一、擔任香港城市大學學生會署理外務副會長的邵嵐，獲國際人權服務社（ISHR）邀請，於周二早上聯合國會議上發言，並指「當日的新疆和西藏，就是今天的香港」，批評中國政府打壓人民的自由，希望爭取國際社會的支持，呼籲聯合國向香港政府施壓，就警察暴力執法的行為作出全面調查，並監察香港政府運用公權力時，必須達到國際標準。

邀請IAD學生代表參與演說的組織ISHR，周二以「法治在中國」為主題，探討當下中國的法治制度發展及人權自由的狀況，該會議隸屬聯合國人權理事會轄下的活動。

出席的演講者亦包括西藏人權代表多爾馬（Padma Dolma）、世界維吾爾代表大會項目經理彼得埃爾溫（Peter Irwin）及國際律師協會人權研究所（IBAHRI）代表Helene Ramos dos Santos。該組織曾研究中國參與聯合國人權理事會上的會議表現，指中國政府利用多邊關係促進國家利益，同時加強打壓民間非政府組織或異見人士的聲音。

邵嵐花了整晚為是次5分鐘的演講作準備，至凌晨把稿件修訂好，並在酒店房反複多次練習演說，期望將千里之外香港人的聲音，更清晰地傳達到國際社會。

「這是一個香港人的故事，一個關於面對恐懼的故事。」邵嵐於會上發言，指出反送中的運動持續過百天，香港人對警方的濫權行為感到極度不滿，同時十分無助，「我們不知道還要承受怎樣的恐懼、侮辱和性暴力，男性示威者生殖器被警方強抓着，女性示威者被罵作『臭雞』。我們不知道同路人何時會突然離開，當香港人在地鐵被無差別地攻擊時，傷者血流如注，急救員卻被警方禁止進行施救工作，只能站在地鐵站外無奈等待」，死亡的陰霾籠罩香港的前路，然而，香港人從未放棄過這個家。

邵嵐說：「這是我們的家，是世上唯一我們奮力捍衞的地方，只有爭取民主發展，才能有真正的港人治港。五大訴求、缺一不可！即使我們被視為少數搞事的青年人，也無阻我們追求民主自由的決心。」

邵嵐在會議上向聯合國提出兩點要求。首先，促請聯合國特別報告員刊出新聞聲明，點出香港警方暴力執法的問題，並跟進警方行為，確保香港政府在使用公權力時必須符合國際標準。第二，要求聯合國從政府層面及民間組織層面作出監察，向香港政府施壓，就警方暴力執法的行為作調查。

國際律師協會人權研究所代表以「失敗」去形容香港警方處理示威行動的方式。Helene Ramos dos Santos指，是次香港反送中運動已有過百名示威者被控暴動罪或更多的控罪， 警方未有公正地以合理武力執法，批評令市民集會自由蕩然無存。

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

班女權ngo死撚晒?
得返個大學生出黎幫香港女士發聲?
收成萬老婦先有資格講女權?
改名做女權40+ ngo啦

女義士們加油

女權撚不嬲係咁

女權咪又係奶共

*收成期老婦*

女權基本上係阻膠

自己人出事縮後台，對方出事上前台